『上海仔』 泰國清萊檢417公斤冰毒 擬輸往雲南出貨

執法部門繼續狙擊黑幫和勝和前坐館泰國大毒梟「上海仔」郭永鴻的販毒集團，194日內已破獲32宗涉及和勝和的毒品案。泰國清萊府警方在本周一下午(5日)接獲村民報案，指在帕雅孟萊縣(Phaya Mengrai)郊區道路一處叢林，發現有18個大袋，內裏藏有共350萬粒俗稱冰毒的甲基苯丙胺，檢獲毒品共重417公斤。

泰國警方初步調查後，相信「上海仔」的販毒集團，早前循不同途徑將製毒原料偷運入泰國境內，再在當地偏遠及隱蔽地方開設製毒工廠，日夜生產大批毒品包括冰毒。據知，該集團其中之一個毒品生產基地位處泰北清萊，販毒分子將該批冰毒，暫存在清萊府一個毒品儲存倉，再伺機轉運出境，輸往中國的雲南省散貨，初步估計若成功散貨，該批冰毒市值約3500萬元人民幣(約3954萬港元)。執法部門不排除有人「走佬」後，更加頻密地「搏命」出貨。當地警方正對該批毒品來源及出貨途徑繼續深入調查，冀能將「上海仔」的製毒生產基地連根拔起。

此外，「上海仔」販毒集團近期頻密出貨，菲律賓及南韓執法部門，分別搗破該集團在海外的製毒工場及堵截其跨境犯毒路線。今年9月尾，菲律賓緝毒署在馬尼拉拘捕5名香港男子，檢獲市值約1億港元冰毒及大量製毒原料。10月中，南韓警方充公約26億港元冰毒，拘捕6名有黑幫背景疑犯。

粵港澳的掃毒除黑行動陸續有來！據知中央一早已統一部署針對跨境犯罪的大規模掃黑行動，身兼國務委員的公安部部長趙克志4月已親自南下深圳主持會議。有分析指，中央政法高層南下高調督導打黑，有震懾粵港澳黑幫犯罪集團的作用，並為粵港澳大灣區「洗太平地」。除此之外，趙克志早前亦到訪緬甸、柬埔寨和老撾，以合作加強打擊跨國犯罪活動。

據了解，「上海仔」正在泰國、柬埔寨及越南一帶流竄，據悉他近日身處瑞士日內瓦，原因是當地與內地及香港沒有引渡協議。「上海仔」主要從事的勾當包括製毒及販毒，毒品主要供應香港、澳門、珠海、深圳、廣州、韓國及日本等地的毒品市場。他因獲警方及律政司兩把保護傘包庇，每次在警方執法前均可聞風先遁。最近，執法部門連番搗破涉及和勝和的毒品案，不排除有人「走佬」後，瘋狂出貨。

先前東方係咪話警有極高層攬上海仔？

417kg

呢個新聞個重點在於，東方日報報道有人賣毒品

賊喊捉賊

東方咁熟行情？

對頭人梗係要做冧

行家嘛

今次衰喺泰國手上應該習近平都保佢唔住
唔該哂泰國,幫手槍斃哂啲黑社會

Say my name